有無人可以解釋下點解香港人永世都做唔到大罷工？

呢一年經歷咁多野
都做唔到大罷工
最好笑係 所謂罷工
居然係要請假

究竟點解香港人罷唔到工？

要供樓

利申:住公屋,次次都罷

政府無能 防炎不力 港人自救 罷工封關

無工會！搞到出現囚徒困境

失業率低

始終好多香港人未說服到自己覺得罷工會令到林鄭跪

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Los Angeles(NEW!), Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

P牌無得推，得閒就入去推

供樓

因為冇骨氣

囚徒困境

請假可以
罷工不了
要二揀一
光復香港定冇左份工
永遠係要份工

你真係想知聽番蕭生

關於哲學問題

比較難幾句解答到

要養老豆老母
要養仔女
要供樓
要供保險
冇收入就死硬

所以香港玩撚完

哲學家都答你唔到

1.無工會！搞到出現囚徒困境
外國搞到咁大,政府都要跪低,都係靠工會吹雞

2.政治議題,唔少人都係覺得我唔上街就冇事,外國好多都係減福利,全民(或者地鐵、航空公司員工)既得利益受損先多人罷

好多後生得萬幾蚊都係月清黎
緊係做唔到罷工

因為太多藍絲,唔理長遠利益同自由,只理當下利益,或只靠把口的"愛國心"
而且太多人好大包袱,到你有仔女就明

利申:有仔女,罷到失業

85

然後8月6呢

因為香港人廢，死哂都唔抵可憐死返幾百萬人就應該會醒少少

港豬死撚晒
手拉手落地獄一同返工

因為當件事去到最後發現其實自己唔使罷工都搞得成會覺得好蝕 仲唔知會唔會對自己份工/前途有咩壞影響 賭唔起
利申：大學撚未返工 冇返pt了

因為好多人見到罷工post連入都費事
我個罷工post宣傳同推咗咁耐都係得一千人評過分
星期三我睇唔到會有大三罷出現

因為港豬生存意義就係返工

省港大罷工是一場在1925年6月至1926年10月在香港和廣州發生的大規模、長時間大罷工[1][2]。數以十萬計的工人在中國國民黨、中國共產黨及廣州國民政府支持和組織下，離開香港的工作崗位。廣州政府並且封鎖香港交通運輸。

做慣奴隸

與其話奴隸, 不如話係慣左做free rider, 由70年代開始享受左天跌落黎嘅好處成3,40年, 乜野都英國佬幫你搞掂哂, 只要你乖乖地交稅就ok

一直都覺得應該遊說老闆停業先係正路

香港人只係唔係支那住既支那種，骨子裏都係自私仆街

比家用

供樓

租樓

手停口停

完

好簡單，因為香港人既核心價值係個錢字，僱主多數有錢過僱員，所以僱員唔會敢反抗，結論香港人唔會反抗金錢

香港人太冇安全感 冇咗好多年

好多香港人由細到大都有一個觀念 冇錢就死得 冇錢係窮撚 係垃圾
好多人除咗錢之外 就冇其他嘢
亦都係因為比上一代影響咗好多 個個細個睇住屋企人點樣努力搵錢 長輩又冇乜教佢地錢以外嘅嘢 由細到大都係咁嘅環境長大 咪搞成咁囉

冇社會福利
手停口停

咁死得啦 仲話革命

係好灰 但上天生我出嚟係香港人 都要頂硬上
我係一定唔會放棄香港

法國都停罷工

真理 係時候推倒重來

外國罷工係低下階層（鐵路）
政府有退休保障
香港手停口停 退休靠自己

犬儒囉

今日我會好簡單咁講廢，垃圾，無撚用

初一至初買四已經大罷工

今時今日仲有四成票投俾建制，咁就知香港幾多港奴

全港大罷工係史上最大型的囚徒困境遊戲

其餘又有四成係口頭黃
仲未計騎嬙派

因為香港人唔夠窮 打住工 個個都可以生存 做慣奴隸 你睇佢每星期做50個鐘 無最低工時 無ot都肯做就知。你俾著法國 挪威嗰啲歐洲國家 一早炸撚咗個政府

你覺得有工人百日啲人就會罷咩 我真係唔覺
4個月前話無工會 好啦 幾百個工會有人自覺搞啦 搞完4個月後入工會人數得1萬 香港人喎

其實大部分工罷同唔罷對社會無乜影響，影重最大反而係佢本人

香港要搞罷工可能真係難

算9數啦 次次病罷工post 我就想笑
跟本無可能成功

只係你前設係大家應該大罷工，現實根本唔係咁

工會力度不足, 加上大部工會是紅底

根本唔會支持罷工

最重是冇集體談判權

大把人要供樓，如果因為罷工被炒，未必咁快搵到工，手停幾個月分分鐘斷供，一做樓奴一世為奴

因為犯賤，甘心捱世界！

歷史上得省港大罷工先係成功嘅

因為樓主對罷工既見解只係唔返工
罷工唔係解唔返工

全體攞綜援

囚徒困境
如果全部人都罷係唔驚炒魷
但個個都驚臨尾得自己一個罷
結果就係冇人罷

因為太多藍絲同中立撚，至少佔左60%
（所謂七成民意有三成其實係口中說支持，身體很誠實嘅中立撚）

咁你地願唔願意放棄份工

聽講供樓重要過香港未來

樓主自己係學生？

認真答你:
1. 人口就業政策已被蹂躪
大陸唔係樣樣嘢都多, 偏偏係人多
高中低階層都已經部署好, 一路都搵緊藉口換血, 這個咁特殊嘅情況喺其他國家搵唔到

2. 工作文化問題
西方人返工, 好基本, 係純粹賣時間比公司
總之夠時間, 最多執埋啲手尾就收工
罷工就好實際咁可以令社會嘅生產力受到影響
香港奴返工, 大部份已經被調教至半自僱
eg 各行業agent, 係接近無底薪, 靠佣金, 唔開工就無收入
其餘嘅, 老闆卸咗個 project 比你, 你就要負責死掂佢, 而且日日都有 deadline
罷工? 唔緊要, 唔駛急最緊要快, 你 home office 搞L掂佢囉
無法 home office? 你總有一日會復工㗎嘛, 一復工就即刻OT通頂搞L掂佢囉
所以就算罷工, 最後只係搞返自己, 唔會影響到社會嘅生產力

黃藍是政見
飯碗最優先

只有中國人先會屈香港人係中國人

3. 缺乏自理能力兼自私
外國人罷工, 就預咗好多服務會中斷, 唔會介意自己落手落腳做返自己嘅嘢, 鄰居亦會互相幫忙
香港人慣咗用錢撻人, 大部份用品、服務都係拎錢向人買, 自己處理唔到
自己罷工嘅時候, 又想用開嘅用品、服務唔會停, 唔好影響到自己嘅生活
最好我罷工, 但係水電煤公司照運作等我有水電煤用, 餐廳照工開等我有飯食, 超市街市照開工等我有嘢買, 海陸空交通照運作等我有車搭, 醫護照返工等我有醫生睇, 電視電台照運作等我有師奶劇睇, 股市照開市等我沽得切貨......
咁樣即係全港都要開工, 先至滿足到互相嘅需求

奴性

推

中資撚表示唯有請sl